\begin{thebibliography}{9999}

\section*{Internetlinks}

\bibitem{AltiumDesignerWiki}
\textbf{Altium Designer:} \textit{Was ist Altium Designer}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Altium_Designer}

\bibitem{I2CKommunikation}
\textbf{I2C-Bussystem:} \textit{Was ist I2C}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/I%C2%B2C}

\bibitem{SPI_Kommunikation}
\textbf{SPI-Bussystem:} \textit{Was ist SPI}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Serial_Peripheral_Interface}

\bibitem{HTTPS_Kommunikation}
\textbf{HTTPS-Protokoll:} \textit{Was ist HTTPS}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol_Secure}

\bibitem{VisualStudioCode}
\textbf{Visual Studio Code:} \textit{Editor für Softwareentwicklung}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Visual_Studio_Code}

\bibitem{Raspberry_Pi_Pico_Erweiterung}
\textbf{Raspberry Pi Pico – I/O-Erweiterung:} \textit{Technische Beschreibung}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol_Secure}

\bibitem{Raspberry_Pi_Pico_W}
\textbf{Raspberry Pi Pico W:} \textit{Technisches Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://datasheets.raspberrypi.com/picow/pico-w-datasheet.pdf}

\bibitem{PASCO2V01}
\textbf{XENSIV PAS CO2 V01 Sensor:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.infineon.com/dgdl/Infineon-PASCO2V01-DataSheet-v01_70-EN.pdf}

\bibitem{BME688}
\textbf{Bosch BME688 Sensor:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.bosch-sensortec.com/media/boschsensortec/downloads/datasheets/bst-bme688-ds000.pdf}

\bibitem{LCDDisplayWiki}
\textbf{Waveshare 2-Inch LCD Display:} \textit{Wiki-Seite}, 18. September 2024.  
\url{https://www.waveshare.com/wiki/2inch_LCD_Module?Amazon}

\bibitem{LCDDisplayDatasheet}
\textbf{Waveshare 2-Inch LCD Display:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://files.waveshare.com/upload/b/b1/2inch_LCD_Module.pdf}

\bibitem{USB4125}
\textbf{USB4125 Buchse:} \textit{Produktseite}, 18. September 2024.  
\url{https://gct.co/connector/usb4125}

\bibitem{USB4175}
\textbf{USB4175 Buchse:} \textit{Produktseite}, 18. September 2024.  
\url{https://gct.co/connector/usb4175}

\bibitem{USBCPowerDelivery}
\textbf{USB-C Power Delivery:} \textit{Altium Artikel}, 18. September 2024.  
\url{https://resources.altium.com/de/p/add-usb-type-c-power-delivery-your-designs}

\bibitem{NJM12856}
\textbf{NJM12856 Spannungsregler:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.mouser.com/datasheet/2/294/NJM12856_E-1917311.pdf}

\bibitem{PicoWCurrent}
\textbf{Raspberry Pi Pico W Stromverbrauch:} \textit{Praxisbericht}, 18. September 2024.  
\url{https://peppe8o.com/raspberry-pi-pico-w-power-consumption/}

\bibitem{TLV61046}
\textbf{TLV61046ADBVR Aufwärtswandler:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.ti.com/lit/ds/symlink/tlv61046a.pdf}

\bibitem{PASCO2_Design_Guidelines}
\textbf{XENSIV PAS CO2 Design Guidelines:} \textit{Application Note}, 18. September 2024.  
\url{https://www.infineon.com/dgdl/Infineon-PAS_CO2_General_Design-In_Guideline.docx.-ApplicationNotes-v01_02-EN.pdf}

\bibitem{Excalidraw}
\textbf{Excalidraw:} \textit{Webbasierte Zeichensoftware}, 18. September 2024.  
\url{https://excalidraw.com/}

\bibitem{PASCO2_ProgrammingGuide}
\textbf{PAS CO2 Programming-Guide:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.infineon.com/dgdl/Infineon-programming_guide_PAS_CO2_evaluationkit-ApplicationNotes-v02_02-EN.pdf?fileId=5546d4627600a6bc0176041139e77780}

\bibitem{IPC_2221}
\textbf{Strombelastbarkeit von Leiterbahnen:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://resources.altium.com/de/p/ipc-2221-calculator-pcb-trace-current-and-heating}

\bibitem{PASCO2_Miniboard}
\textbf{Mini Evaluation Board des PASCO2:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.infineon.com/cms/de/product/evaluation-boards/eval_pasco2_miniboard/}

\bibitem{ENVIRONMENT_3_CLICK}
\textbf{Environment 3 Click:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.mikroe.com/environment-3-click#/298-input_voltage-3_3v}

\bibitem{Luftparameter1}
\textbf{Luftparameter-Recherche:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.inventer.de/wissen/luftqualitaet-gesundheit/schadstoffe-in-der-raumluft-raumluftmessung-mit-voc-sensoren/}

\bibitem{Luftparameter2}
\textbf{Luftparameter-Recherche:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.air-q.com/messwerte/voc?srsltid=AfmBOoqeKJhGmVS9iQYig_m5J1DeNVN6V7P_4PVnS7AnBlkJIltmQySM}

\bibitem{CO2Wiki}
\textbf{Kohlendioxid - Wikipedia:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Kohlenstoffdioxid#:~:text=Kohlenstoffdioxid%20oder%20Kohlendioxid%20(CO2,brennbares%2C%20saures%20und%20farbloses%20Gas.}

\bibitem{Erasmus-Code-Github}
\textbf{Erasmus-Code-Github:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://github.com/Potzi123/pico_eu}

\bibitem{CO2-Konzentration-Tabelle}
\textbf{CO2 Konzentration-Vergleichstabelle:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://veerle.duoh.com/sidenotes/air-quality-co2-ppms}

\bibitem{Erasmus-Website}
\textbf{Erasmus+ Website:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.gm4s.eu/}

\bibitem{Luftqualitaet-Risiken}
\textbf{Schlechte Luftqualität-Risiken:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://felderer.de/produkt-und-wissen/co2-in-geschlossenen-raeumen-gesundheitsschaedlich/}

\bibitem{Infineon Logo}
\textbf{Infineon Technologies-Firmenlogo:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://de.m.wikipedia.org/wiki/Datei:Infineon-Logo.svg}

\bibitem{Bosch Logo}
\textbf{Bosch-Firmenlogo:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:Bosch-logotype.svg}

\bibitem{PicoW Pinout}
\textbf{Raspberry Pico W-Pinout:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.raspberrypi.com/documentation/microcontrollers/images/pico-2-r4-pinout.svg}

\bibitem{Display Pinout}
\textbf{2inch LCD Module-Pinout:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.waveshare.com/img/devkit/LCD/2inch-LCD-Module/2inch-LCD-Module-4_960.jpg}

\bibitem{PASCO2 Pinout}
\textbf{PAS CO2 Mini Evaluation Board-Pinout:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.raspberrypi.com/documentation/microcontrollers/images/pico-2-r4-pinout.svg}

\bibitem{PicoW Pinout}
\textbf{Environment 3 Click-Pinout:} \textit{Datenblatt}, 18. September 2024.  
\url{https://www.raspberrypi.com/documentation/microcontrollers/images/pico-2-r4-pinout.svg}



% --- Herr Dr. Dr. Thomas Peter Peter Peter Franz Hermann Potzmader Links (konsolidiert) ---

\bibitem{Webentwicklung}
\textbf{Webentwicklung allgemein:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Webentwicklung}

\bibitem{FrontendBackend}
\textbf{Frontend und Backend:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Frontend_and_backend}

\bibitem{Datenbank}
\textbf{Datenbank:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Datenbank}

\bibitem{NextJS}
\textbf{Next.js:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Next.js}

\bibitem{React}
\textbf{React:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/React_(software)}

\bibitem{TypeScript}
\textbf{TypeScript:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/TypeScript}

\bibitem{Tailwind}
\textbf{Tailwind CSS:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Tailwind_CSS}

\bibitem{ShadCN}
\textbf{ShadCN UI:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://ui.shadcn.com/docs/about}

\bibitem{Zustand}
\textbf{Zustand – State Management:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://zustand.docs.pmnd.rs/getting-started/introduction}

\bibitem{Zod}
\textbf{Zod – Type Validation:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://zod.dev/}

\bibitem{Supabase}
\textbf{Supabase:} \textit{Offizielle Website}, 18. September 2024.  
\url{https://supabase.com/}

\bibitem{SupabaseAuth}
\textbf{Supabase Auth:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://supabase.com/docs/guides/auth}

\bibitem{SupabaseDB}
\textbf{Supabase Datenbank:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://supabase.com/docs/guides/database/}

\bibitem{SupabaseStorage}
\textbf{Supabase Storage:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://supabase.com/docs/guides/storage}

\bibitem{SupabaseRealtime}
\textbf{Supabase Realtime:} \textit{Dokumentation}, 18. September 2024.  
\url{https://supabase.com/docs/guides/realtime}

\bibitem{Vercel}
\textbf{Vercel Hosting:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Vercel}

\bibitem{Fusion360}
\textbf{Fusion 360:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Fusion_360}

\bibitem{Slicer}
\textbf{3D-Slicer (Druck):} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Slicer_(3D_printing)}

\bibitem{3DDruck}
\textbf{3D-Druck:} \textit{Wikipedia-Eintrag}, 18. September 2024.  
\url{https://de.wikipedia.org/wiki/3D-Druck}

\bibitem{TemuGehaeuse}
\textbf{Temu – Gehäusebeispiel:} \textit{Produktseite}, 18. September 2024.  
\url{https://www.temu.com/at/kuiper/n9.html?...}

\bibitem{YoutubeClips}
\textbf{YouTube-Clip:} \textit{Gehäusevideo}, 18. September 2024.  
\url{https://www.youtube.com/watch?v=E0NVC8xhf3I}

\bibitem{StackOverflowFrameworks}
\textbf{Stack Overflow Survey 2024:} \textit{Web-Frameworks}, 18. September 2024.  
\url{https://survey.stackoverflow.co/2024/technology#1-web-frameworks-and-technologies}

\bibitem{ShadCNDashboard}
\textbf{ShadCN Dashboard-Beispiel:} \textit{Live-Demo}, 18. September 2024.  
\url{https://ui.shadcn.com/examples/dashboard}

\bibitem{ShadCNSidebar}
\textbf{ShadCN Sidebar-Komponente:} \textit{UI-Baustein}, 18. September 2024.  
\url{https://ui.shadcn.com/blocks#sidebar-07}

\bibitem{artikel_pcb_way}
\textbf{Artikel für Gehäuse:} \textit{Gehäuse-Artikel}, 18. September 2024.  
\url{https://www.pcbway.com/blog/PCB_Design_Tutorial/3D_model_Render_with_copper_from_Altium_to_Fusion_360_.html}

\bibitem{3d_display_website}
\textbf{Artikel für Gehäuse:} \textit{Gehäuse-Artikel}, 18. September 2024.  
\url{https://files.waveshare.com/upload/9/93/2inch_LCD_Module_3D_Drawing.zip}

\bibitem{SchadCNSeitenleiste}
\textbf{ShadCN Sidebar-Komponente Aufbau:} \textit{Gehäuse-Artikel}, 18. September 2024.  
\url{https://ui.shadcn.com/docs/components/sidebar}

\bibitem{youtube_no_app}
\textbf{Youtube Video zur App Entwicklung} \textit{Gehäuse-Artikel}, 18. September 2024.  
\url{https://www.youtube.com/shorts/2HXurvD-ljY}

\end{thebibliography}
